《奇異博士2》開拍：漫威五大神上帝登場 2021上映

漫威多元宇宙最強复聯角色“奇異博士”曾與滅霸對峙，聯合生命法庭在內的多元宇宙神戰鬥，雖然在《复聯3》裡的他的詭異舉動尚無法揣測，但在獨立影片中的他是十分強大的，也是漫威電影中除“古一法師”以外唯一通達多元宇宙的人類角色。

根據《好萊塢記者》報導，漫威正式確認拍攝續集，即《奇異博士2》，仍然由“卷福”扮演主角，一同回歸的還包括女友，以及搭檔王。

影片依然由前作導演Scott Derrickson（《驅魔人》、《險惡》）執導並撰寫劇本，2019年完成劇本創作，預定2020年春季實際拍攝，2021年5月正式上映。

古一法師確認將在《复聯4》客串、精神與宇宙融合的她或許會繼續在後續幫助奇異博士
雖然還不清楚本片反派是誰，不過從導演的社交網絡曝光的蛛絲馬跡來看，應該是“夢魘”，除此之外，漫威五大神之一的永恆將會登場。

《奇異博士》續集概念海報

導演早前公佈了一張《奇異博士》續集概念海報，來自漫畫原作，“奇異博士”滿頭大汗正在向上帝禱告，配文中寫道：“'並非我願，成就祢所願... '。

漫威最高神明“OAA”、《蜘蛛俠》漫畫中幫助彼得帕克找回信仰

作為基督徒的導演所引用的這句“Not my will,but thine be done”來自聖經原文的一部分，耶穌向耶和華禱告，全文為“父啊！你若願意，就將這杯撒去；然，並非成就我所願，只成就祢所願（Father, if thou be willing, remove this cup from me: nevertheless not my will, but thine, be done）。”

生命法庭、OAA（天神組統治者與漫威最高神同名）、死亡、永恆、吞星、滅霸

這句聖經文來自《路加福音》第22章42節，後面兩節還包括“有一位天使從天上顯現，加添他的力量”、“耶穌極其傷痛，禱告更加懇切，汗珠如大血點滴在地上。”這時候正逢逾越節期間的除酵節，撒旦已經入了猶大之心，不過耶穌並沒有懊悔，耶穌全然順服父神對人類的救贖計劃，願意成為無罪的羔羊甘心為我們的罪付上代價被釘死在十字架上。因此，隨著我們在基督裡生命的成長。

無限、生命法庭、永恆

《复聯3》中，“奇異博士”就是像徵了這個含義，他不僅全然順服“命運”的安排，還將時間寶石交付滅霸以換“鋼鐵俠”留存，或許“鋼鐵俠”的象徵正是“耶和華”。不過“奇異博士”在漫威多元宇宙已經見識過漫威神明，尤其是那些大量與滅霸對抗的軌跡，或許回歸漫威最高神明“OAA”的旨義才是《奇異博士2》所探討的主題。

生命法庭沒有實體、但會以這樣的形象登場、其可以同時存在且唯一存在整個多元宇宙

原著漫畫中，奇異博士多次與漫威神明碰面，比如與永恆戰鬥，邂逅生命法庭，以及大量天神角色。其中生命法庭是多元宇宙唯一且可以同時存在的僅次於OAA的最高神明，他沒有自主意識，只服務於OAA，雖然很少敗北但被打敗過，比如被滅霸用宇宙之心擊敗過，被超越是打敗過。

生命法庭其中的兩次敗北，滅霸用“宇宙之心”打敗、鋼鐵俠和觀察者發現被超越者打敗

“奇異博士”斯特蘭奇原本是一位唯物主義的醫生，因禍得福之後接受“古一法師”（原作為男性）開化成為漫威至尊法師，能力可謂超群，通達多元宇宙，見識過諸多神明，甚至包括多元宇宙唯一的存在“生命法庭”。斯特蘭奇原本是不相信這一套的，導演引用聖經以及奇異博士向上帝禱告，可能暗示多元宇宙將有重大危險，多元宇宙神明可能將會登場。

永恆、生命法庭、無限觀看滅霸與中間人對決、中間人是兩個宇宙的平衡者、擁有任意多重宇宙的力量

奇異博士與這些神明碰面基本上只在經典漫畫中登場過，每次登場都是一次漫威大事件以及宇宙浩劫，不過除了對戰，奇異博士同樣會與這些神明合作對抗反派，再就是與這些神明一起商討宇宙大事件決定解決方法。

銀影俠、奇異博士碰面生命法庭

雖然漫威第四階段電影僅有《蜘蛛俠2》拍攝完成，其他諸如滅霸起源電影《永恆一族》、《銀河護衛隊3》（代號“熱辣聖誕”）還未正式曝光，但多元宇宙將會影響整個漫威電影，尤其是《复聯4》涉及鋼鐵俠、蟻人一行人穿越時空扭轉乾坤之舉。

奇異博士大戰漫威五大神明之一“永恆”

《蜘蛛俠2》副標題“Far From Home”的“Home”暗含了多元宇宙中的遠離地球維度的含義（凱文費奇之前確認Home有多重含義，不僅包括地球維度），所以《奇異博士2》深入前作就已涉獵的多元宇宙不足為奇，何況多瑪姆即是黑暗維度的大反派。

“奇異博士”穿越多元宇宙、其中包括《蟻人2》中的量子空間

奇異博士與生命法庭對峙

導演在Instgram上引用了大量有關“奇異博士”感知力量的圖文作品，對應了“奇異博士”漫畫中犧牲自我，去見漫威五大神之一的“永恆”所經歷的種種維度宇宙，場面震撼。

導演解釋感知的力量，六根清淨方能通達宇宙真理，對應“奇異博士”的感知力量

奇異博士穿越多元宇宙謁見漫威五大神之一“永恆”
除此之外，導演還解釋了時間對於這位宇宙大神的意義，那就是所有時間都是“現在”，奇異博士見識過過去、未來，就好像在《复聯3》那樣，他已經見識過太多場面。

導演對時間的解釋，“時間”沒有過去、未來、一切都是“現在”

導演曬圖解答“窄路即是出路”，對應漫畫中奇異博士捨棄自身去見“永恆”

《奇異博士》電影中斯坦李所讀的書籍《感知的大門》，對應奇異博士捨身取義進入宇宙意識

有關“奇異博士”如何從消失中逃脫，或許他的靈魂已經被漫威五大神之一的“死亡女神”見到，如同漫畫中那樣，並非到了“靈魂世界”，而是被神明選召，成為名副其實的至尊法師。

《奇異博士》“死亡”漫畫

另外，導演還引用了大量《奇異博士》漫畫的“夢魘”內容，對於想像力而言，“夢魘”侵害生靈物質的夢境空間，只要有物種存在，夢魘就存在，並不斷壯大。

《奇異博士》漫畫中關於夢魘的描述、其中光明會不斷增加亮度所以比黑暗更加強大

導演曬出他所喜愛的有關“夢境”的電影
《奇異博士2》與《蜘蛛俠2》和《銀河護衛隊3》一樣均為《復聯4》時間線之後，其中前作彩蛋的莫度肯定將會加盟。

漫威第四階段電影還包括《新星》、滅霸起源大量天神角色的電影《永恆一族》、《黑豹2》、《復仇者聯盟5》，《黑寡婦》，以及計劃中的《鷹眼》電影。

仲有Mikkelsen？

屌你老母post埋啲大陸content farm

Content Farm文

鳩up到離晒譜

古一又返生

加騰鷹博士

我以為最左邊嗰個係著緊戲服

史傳奇

支那毒菇專貼燒山架嘛

仆街，睇晒

條女片酬係咪同男主一樣？唔係的話又有得bin c

莫度呢？

點解見到mads?

佢有份拍？